Ik durf te zeggen dat ze heel erg zijn geweest veel verplicht voor jou om te komen.
Beste Emma heeft mevrouw moeten bellen en Miss Bates, mijnheer Knightley, zoals ik u eerder heb verteld.
Ze is altijd zo attent op hen! "
Emma's kleur werd verhoogd door deze onrechtvaardige lof; en met een lach en schud van het hoofd, dat sprak veel, ze keek naar Mr. Knightley .-- Het leek alsof er onmiddellijk een indruk in was haar gunst, alsof zijn ogen de waarheid van de hare ontvingen, en zo van goed was overgegaan in haar gevoelens, werden meteen betrapt en vereerd.
Hij keek haar aandachtig aan.
Ze was hartelijk tevreden - en binnen nog een ogenblik, nog meer, door een kleine beweging van meer dan gebruikelijk vriendelijkheid van zijn kant .-- Hij pakte haar hand, - of ze dat niet had gedaan ze maakte de eerste beweging, ze kon niet zeggen - misschien zou ze misschien heb het liever aangeboden - maar hij pakte haar hand, drukte hem in en beslist stond op het punt om het naar zijn lippen te dragen - wanneer, vanuit een of andere fantasie anders liet hij het ineens los .-- Waarom zou hij zo'n scrupule moeten voelen, waarom hij zou van gedachten moeten veranderen als het allemaal maar gedaan was, dat kon ze niet waarnemen.
Hij zou beter beoordeeld hebben, dacht ze, als hij dat niet had gedaan gestopt .-- De intentie was echter onbetwistbaar; en of het was dat zijn manieren over het algemeen zo weinig dapperheid hadden, of hoe dan ook is gebeurd, maar ze dacht dat niets hem meer werd.
Het was met hem, van zo eenvoudig, maar toch zo waardig van aard.
- Ze kon het niet vergeten poging met grote voldoening.
Het sprak zo'n perfecte vriendschap.
